\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{17 июля, утро / 17 июля, вечер} \\
	\textsf{ } \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / 10-3 / 10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов, Тихоновская / Шендерович} \\
	\textsf{Шендерович, Тихоновская} \\
    \textsf{оптика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{ На вчерашнем занятии мы получили, что
  $E^2 = 4E_0^2 \cos^2 (\Delta \phi/2)$. Для двух монохроматических
  источников, расположенных на расстоянии $d$ друг от друга, мы
  получили, что их разность фаз
  $\Delta \phi = k (r_2 - r_1) = \dfrac{kzd}{L}$. Из этого был сделан
  вывод, что ширина интерференционных полос равна
  $\Delta z = 2\lambda L /d $. Исправьте досадную арифметическую
  ошибку в этом выводе и запомните правильный ответ.  }

\taskpic{ От точечного монохроматического источника \textbf{A}
  отодвигают точечный монохроматический источник \textbf{B} (источники
  когерентны) до тех пор, пока в точке \textbf{O}, где наблюдается
  интерференция, не наступает потемнение. Расстояние \textbf{AB} при
  этом равно $d=2$ мм. Расстояние между источником \textbf{A} и
  экраном равно $L=9$ м. На сколько надо передвинуть экран к источнику
  \textbf{A}, чтобы в точке \textbf{O}$_1$ возникло потемнение? }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[fill=black] (0,0) circle (0.07cm) node[below] {\textbf{A}};
    \draw[fill=black] (0,2) circle (0.07cm) node[above] {\textbf{B}};
    \draw[very thick] (3,4) -- (3,-1);
    \draw[fill=black] (3,0) circle (0.07cm) node[right] {\textbf{O}};
    \draw[very thick,dashed] (2.5,4) -- (2.5,-1);
    \draw[fill=black] (2.5,0) circle (0.07cm) node[left] {\textbf{O}$_1$};
  \end{tikzpicture}
}
\bigskip
\textit{Примечание.} Источник называются \textbf{монохроматическим}, если
напряжённость создаваемого им поля выражается в виде $E = E_0 \cos \omega t$. 
% Квант, 1981-06, Берюлева
\bigskip

\task{ От двух когерентных источников света $S_1$ и $S_2$ получена
  система интерференционных полос на экране \textbf{AB}, удалённом от
  источников на $a=2$ м. Расстояние между источниками $d \ll a$. Во
  сколько раз изменится ширина интерференционных полос, если между
  источниками и экраном поместить собирающую линзу с фокусным
  расстоянием $F=25$ см? Рассмотрите два случая: а) Расстояние линзы
  от источников равно $2F$ \textbf{(1 балл)}; б) источники находятся в
  фокальной плоскости линзы \textbf{(1 балл)}.  }

\bigskip
\textit{Примечание.} Источники называются \textbf{когерентными}, если
разность фаз их колебаний не зависит от времени. 
% Квант, 2000-6, Можаев


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/17problems1.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: